警員直認違反所有處理證物程序 記事冊內隻字不提

去年8.31港島嚴重警民衝突中，「陣地社工」成員陳虹秀等八人被控參與暴動，審訊今午繼續。當日處理證物的警員作供時，披露警方搜證連番出錯，先是因「相機突然運作唔到」而未有即時為證物拍照；帶同證物返回警署後，僅放在個人櫃桶內。到化驗汽油彈時，警員竟是先在辦公室找來一支礦泉水，倒空後將汽油彈內液體倒入膠水樽內便運往化驗。最後玻璃樽化驗結果顯示樽上並無任何指紋。而伸縮棍化驗後運回警署時，又不慎打開證物袋。辯方稱警員處理證物疏忽，所有程序皆錯誤，警員坦承辯方說法。

蘇達龍在代表第四被告的大律師石書銘盤問下表示，他在醫院時有相機隨身，但拍完警長傷勢照片後，「相機運作唔到」，無法拍攝證物，遂打算返回辦公室容後處理。其後「工作真係太繁忙，新舊案都要同時處理，唔記得咗幫啲證物影相」。

他承認在處理證物上有疏忽，並同意玻璃樽及裝有易燃液體的膠樽沒有放入防干擾證物袋中，亦沒有另一證物警員在場作證。石大狀稱：「所有處理證物嘅規則，你都違反晒；除咗你，冇人可以講得出啲液體喺邊度嚟。」蘇同意辯方說法。

意見接受 態度照舊

講咁多
即係砌生豬肉啦

有投訴警察課，投訴囉

睬你有味

啊sir 屈你，唔需要你教

佢哋究竟想呃邊個

有啲嘢做唔好可能先係好事

我諗下博抽中個紅官，再幫佢兜囉

紅官：程序唔重要，黑警誠實可靠

乜都錯鳩曬 紅官照判罪成 吹咩

亂鳩咁黎

獨自處理涉案汽油彈 未有同袍見證

蘇供稱，案發後翌日、即9月1日凌晨，他奉命到律敦治醫院處理一宗襲警案。當時遇襲警長黃子誠展示證物，包括一個背囊、一支內有透明液體的640毫升藍妹啤酒樽連布，以及長23厘米的伸縮棍及面罩等物。當時他向遇襲警長查問案發經過，並為警長拍下3張傷勢相，同時檢取證物帶返灣仔警署。惟他稱當日返回警署後，因有太多案件需要處理，故當日先將汽油彈放入膠袋綁上死結，放入自己櫃桶後上鎖。

五天後，他早上回到辦公室，當時辦公室內沒有人，他獨自一人處理涉案汽油彈。惟由於當時他未能在辦公室內找到全新的樽，於是找來一支全新的礦泉水樽將水倒去，並將汽油彈液體倒入礦泉水樽中，再將之拿往化驗所。至於玻璃樽則先運送到鑑證科檢驗指模。

至9月23日，他得知重案組接手調查案件後，此時他發現自己「做漏咗嘢，冇幫啲證物影到相」，惟其他證物早已運走化驗，只得背囊及警棍仍在其櫃桶內，故即時為兩物拍照，七天後將伸縮棍送往化驗。

要令證物變成inadmissible嘅步驟佢做到足晒
有無藍絲會開始懷疑其實有唔少狗都係暗黃 根本就係借啲意扮做錯嘢等法庭放生班「暴徒」? 唔係嘅話有乜理由單單社運案都可以有咁多低級錯誤搞到成日前門捉人後門放人

前車可鑒啊 有啲行業為咗破案紮職真係無嘢會做唔出架

咁重要嘅證物曱甴咁玩法反而可以打得甩

已經唔係程序錯
係故意偽造證據

大律師公會主席依然扮盲

唔滿意？投訴囉
你敢的話

有險可守，眾籌告狗，收返正價。

可以解釋到點解咁易將D冰毒、勞力士帶返屋企

紅官：疑點利益歸於警謊

如果本來冇得打斷正既隨時因為條廢材hea做打得走

cls

支持班狗愈做愈hea等手足打甩

本第班差佬都係咁
Hea 慣一多野做就成個人亂鳩晒

手足

Push

支持阿蛇暗撐手足，心照

大家要小心網絡安全，尤其是被咬過嘅手足，電話可能已經被入侵。港共可以用stingray大規模監控某個大範圍嘅所有電話，偷取IMSI(夠識別所有人)，甚至截取通訊。好多手足就係唔注重私隱同網絡安全被咬，好大機會包括被綁架12人; 記得追蹤基爾巴:
請簽署制裁綁架12人嘅支那官員:

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以pin?唔該晒

屎法：誠實証人，入罪

法官：警員社會運動期間承受巨大壓力，而且被捕人士眾多，偶有疏忽可以接納。而且在審問過程態度堅定，勇於承認錯誤，本席認為警員為誠實可靠的證人，會全盤接納其證供

不完美 可改善

佢地識咩叫程序咩？

而伸縮棍化驗後運回警署時，又不慎打開證物袋

個袋除咗整爛佢之外，無辦法打得開架喎，真係咁容易不慎打開？

實抽中，抽唔中就律政司要求上訴重審
當紅官中立一半一半機會，第二次基本上紅官機會好大

推
球證 旁證 主辦單位都我O既人 驚毛

其實係咪白警來
咁樣除左痴線紅官
正常都唔會入到

手足黎，幫到盡

紅官：有我守尾門，咪駛旨意

push

蘇同意辯方說法。

好少可直認

屌你黑警

紅官:警方電光火石間出錯可以理解

做你又點者，投訴囉，開槍射鳩你都得啊

應該要俾全世界知香港警察點做野

知法犯法

黑警黑到

警察證供可信

係又點？宜家係中共治港，判你有罪要證據嫁咩？

黑警做錯野犯法都無後果

黒警：平時砌生豬肉都係自己買野返嚟整架啦，邊有咁煩。

處理證物程序咁複雜，毅進仔既智商邊度handle到

a

A

S

香港警察犯法唔洗你教